Теоретичні питання

1 Які існують типи даних у Javascript?

Відповідь:
Number - для будь-яких чисел: цілих або чисел з плаваючою точкою.

BigInt - для гігантських чисел, більше 2^53 і менше -2^53.

string - для строк.

Boolean - логічний тип. Результат true/false (так/ні).

null - спеціальне значення, яке означає "пусто", "значення невідоме".

undefined - значення не було присвоєно.

object - для складних структур даних.

symbol - для унікальних ідентифікаторів.

Оператор typeof дозволяє побачити, який тип даних збережено в змінній.

2 У чому різниця між == і ===?

Відповідь:
== - Оператор рівності з приведенням типів.

=== - Оператор суворої рівності === перевіряє рівність без наведення типів. Якщо a і b мають різні типи, то перевірка a === b поверне false без спроби їх перетворення.

3 Що таке оператор?

Відповідь:
Оператор - це внутрішня функція JavaScript. Оператори служать для керування командами в JavaScript.
